諸神聯誼會

當頭棒喝

在世界樹之嶺的庭園裡,諸神舉辦了千年一次的聯誼會,這次的舉辦人奧丁熱情地與眾神打開話匣。

奧丁對佛陀說:「世上對我們已沒甚麼具挑戰性的事,若不可娶妻生子,太沒趣了吧!」

佛陀微笑不語。

奧丁續說:「你看你的好友耶穌,聽說他也娶妻生了兩個兒子啦。」

耶穌打從心底裡高興的笑了笑:「怎及你厲害啦!生了九個子女。」

奧丁滿意地點頭,對自己的能力很驕傲,顧盼眾神,無一敢與他相比。

忽爾,天上一時有大火柱掠過,一時又降下傾盆大雨。

「奇怪!這是甚麼異象?」眾神既驚且疑,急急擋住。

大雨持續約半分鐘,然後一個魁梧俊美的身影降下。

「好久不見,濕婆!我們開始了很久,還以為你不來了!」奧丁熱情地擁抱濕婆。

「真的很抱歉!因為我與太太做愛太過投入,眨眼就做了一百年。一年前我猛然想起今天的聯誼會,已盡快把林伽拔出趕過來,好在也不算太遲,也管不著剛才一邊噴發一邊趕來,幸好沒有在大家面前失禮。」

濕婆雙手合什,謙謙有禮作賠罪狀,奧丁一邊帶點疑惑地抹乾身上的水漏,一邊合什回禮。

寓意: 一個人有能力是掩蓋不住的,你總有機會像直接顏射般令別人對你另眼相看。

FB 達文西西